[工程] 近年不時有大型建築師行傳出裁員潮！！！

近年不時有大型建築師行傳出裁員潮，除了因中國行業萎縮，本港基建工程減少亦有影響。香港建造商會會長陳修杰與傳媒茶聚時透露，受立法會早年因拉布影響撥款批核進度，令2013/14年的新工程撥款僅得36億元，較其他年度差異甚大，如2012/13年度為909億元、2014/15年度為830億元、2015/16年度為550億元等，有關影響亦逐步浮現，如上個年度的本港整體工程總額約2,100億元，今個年度亦大約有2,000億元，但預料明年或跌至1,800億元，是近3、4年的新低，他擔心建築業界未來會出現減薪、裁員潮，以專業職位尤其嚴重。他指，早前東大嶼都會和欣澳填海研究撥款受阻，除顧問公司生意受影響，「研究都做唔到，正式工程更加會推遲。」

不過，現時業界在技術工人方面，人手仍然短缺，建造商會行政總裁謝子華指，現時業內仍欠1萬工人，主要以落石屎及釘板工人為主，他擔心現時不少基建工程撥款受阻，被形容為「大白象」的工程撥款延遲，「到時堆埋一齊推，我哋預計唔到人手，就根本做唔切。」他又指長策建議十年建28萬個公營房屋，但首5年只能建9萬個單位，若要追回目標，後5年需建19萬單位，「咁就更唔夠人，如加埋工人老化，到時可能缺2、3萬人。」他指現時28萬活躍工人中已有4成已是50歲以上，商會希望可以針對部份人手嚴重短缺的工種短期輸入外勞以紓緩壓力。